港媽執蝸牛回家欲製法國蝸牛 食安中心：恐引發腦膜炎致命

▲ 有網民近日表示，其同事母親早前竟在公園把9隻野生蝸牛執回家，更向同事表明將製作法國蝸牛，引起網民熱議。

本港近日屢遇暴雨天氣，多地發生水浸，充足的雨水吸引不少蝸牛紛紛現身。不過，有網民近日表示，其同事母親早前在公園把9隻野生蝸牛執回家，更向同事表明將製作法國蝸牛。帖文經發布後，令食安中心也隨即發帖回應制止稱：「千祈唔好咁做呀！」

母親執蝸牛回家後表現興奮

據女事主日前在facebook群組「Day Day Explode 日日爆」分享指，她同事的母親早前與友人在家樓下公園執起至少9隻野生蝸牛回家，回家後更向女兒表示：

"阿女，你同我找一下煮法國蝸牛的食譜，我們吃法國蝸牛！"

同事母親事後把那些蝸牛飼養了幾日，還和友人討論起蝸牛的烹調方法，最後還是被同事成功阻止食用，並建議把牠們帶回公園放生。同事事後表示：

"已跟阿媽說不能食用，但不知阿媽的朋友如何？"

帖文經發布後，引起不少網民熱議，有網民表示：「同事係咪未交家用？伯友用咁含蓄嘅方式表示冇錢買餸」，亦有網民表示野生蝸牛屬寄生蟲溫床，絕對不宜食用。

食安中心：台灣曾有人為食蝸牛而喪命

除引起網民熱議外，事件亦「驚動」食安中心。食安中心今日（23日）在facebook回應事件指，一般可供食用的蝸牛會在特定的飼養環境，以特定的飼料餵飼，因此野生蝸牛存有寄生蟲的風險絕對遠較食用蝸牛為高。

食安中心指出，台灣過去就曾經出現多個因為進食了野生蝸牛而感染「廣州管圓線蟲病」的個案，部分人更因此而喪命。因為這種「廣州管圓線蟲病」可以入侵人體的中樞神經系統，引致腦膜炎，嚴重者可令人死亡。

雖然徹底煮熟蝸牛可以消滅寄生蟲，但蝸牛從生長環境中積存體內的化學污染物則不能夠消除，食物危害依然存在。因此，食安中心強調市民絕對不應該捕捉野生蝸牛食用。

據資料顯示，事件中的蝸牛屬於非洲大蝸牛，原產非洲東部。不過因為各種原因(如食用、作寵物及運送植物)，現在已經成為全球著名的入侵動物。牠們屬夜行同雜食性，喜歡潮濕環境，繁殖力強，可以危害各種農作物。

會唔會叫啲蝸牛奶閪

好正 有冇成篇

伊藤潤二 但唔識郁

上面果條打靶仆街死全家趁地淋

某国人：生食好補架

有呢啲老母真係災難黎

諗起有個鬼佬食完鼻涕蟲癱咗
呢啲老母真係

新移民

有冇人好中意踩爆啲蝸牛？

低智無下限

積下陰德啦屌你

連登終於有正常人

有時夜晚太黑真係會唔小心踩到

冇所謂啦。反正佢地都冇腦

煮熟冇問題喎

「廣州管圓線蟲病」

歧視

細個整死過幾隻大個左好後悔

好正

原來係cc台傻鳩

仲記得當年小學五六年級有個FD介紹我睇, 果陣覺得個作者真係好有幻想力。

香港好似以前有個大家族，以為食蝸牛可以強身健體，點知冚家剷

條友死左喇
訓左十年醒返冇耐就收左皮

廣州管圓線蟲病
製造對祖國憎恨，拉得！
要改名新型管圓線蟲病

香港啲家長真痴撚線
USB 叉電頭又話會電死
但而家又執蝸牛食

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

第二套有聯乘
話啲人冇嘢食，最後d mk仔同災民燒咗呢啲人類蝸牛嚟食
仲話好好食

都係伊藤 叫漩渦

分裂國家

Darwin.exe

諗起好型果個鬼仔.....生吞鼻涕蟲

讀小學嗰時
同個朋友行路邊見到一隻好大既
朋友嚟手就拎起掉出馬路
即刻俾車碌爆

中意俾啲蝸牛踩爆多啲

我比我著boot見到會行埋去踩爆

都係果句 冇呢啲戇鳩做社會嘅底層 呢個社會就好快玩完

好似係台灣

“廣州管圓線蟲病”，食安中心已違反國安法

廣州新型管圓線蟲病

痴線老母

natural selection

港媽定支那媽
唔信香港出世嘅人會癲到執蝸牛食

咩漫畫？

富江好撚正

你咁大反應做乜啫

竟然係咁！

起雞皮

嘩,屌..

漩渦

因為真係好核突 睇完毛管動好不安

屌，啲蠢人由佢死啦

是日行動post整合(排名不分先後啊)

在囚手足短短4句 我哋成班男人哭能咗

突發！民陣已入紙十一大遊行

原來今日係熊仔餅生日

好多事都係徒勞無功 睇大家仲繼唔繼續堅持

【德國戰線】【官方聯署！】鄺頌晴：儲齊50,000個簽名，召開制裁中國嘅聽證會

【街頭議會】我們都是譚得志

某電視台力推東莞經濟圈，行為本質就是莞獨份子搞政治噱頭，暗藏分裂國家意圖

點解Hunter Biden已經上咗US trending都完全無人講

漩渦 正

估能到會有人post

唔係支那人都係受支那文化好深嘅傻閪
支那人興野味

有病睇醫生啦

到底哩個老母有無腦袋

蝸牛超多寄生蟲

睇完蝸牛人之後踩都唔敢踩

Natural selection

「廣州管圓線蟲病」咁歧視嘅名世衛有冇反對?

原來係咁樣食野

我都係 踢爆左隻蝸牛 仲要大蝸牛黎
應該係一家之主黎

人地食個 d 係人工飼養，中國人就食野生

漩渦，好耐之前有拍埋電影但成套片好膠

大陸人？

蝸牛我會諗起呢款寄生蟲

前排好似死埋

普羅米修斯

台灣既醬油家族

有人po左漩渦果個女仔頭蝸牛未？我開左無圖模式，你地可以慢慢放伏

台灣有個大家族就係自己養都含家產

睇到好痕

如果唔改追做新管圓線蟲病，小心犯國安法

之前唔小心踩到都唔開心左成日

食到變蝸牛人先正

氣球反而無咩野

睇到起雞皮

打風落雨之後去跑步成地都係
要左閃右避

咁都可以有JOJO meme

如果餵隻雞食蝸牛，隻雞會唔會腦膜炎?

建議個女首刷重抽算,個囡咁細個都做埋啲咁戇鳩嘅嘢

個人無腦應該唔會感染腦膜炎

少少嘢都驚
駛唔駛幫你整個兒童台?

弱智學人生仔

即刻諗起呢單
玩還玩拎條命嚟玩真係

依兩個人就可以代表到全香港家長？
個個國家都有痴線家長啦

漫畫都驚 你無賓周架？你條賓周去咗邊

食安中心係咪日日moon住day day explode

有無腦㗎

點解啲人反應咁大

你肯踩好事黎
蝸牛害蟲黎

自從有左dayday爆
食安中心mon住佢啲post就做到野

我會將爬到樓梯既蝸牛捉番去草叢
就係驚佢地比人踩死
番屋企即刻洗手

之前有單新聞
好似話同人鬥氣
食蛞蝓結果生寄生蟲
好似壞左個腦

死左佢好啲
外來種害蟲黎
唔到你擔心

樓上堆on9做乜野
入侵物種啊 踩到佢係香港絕種都只係啱啱好

賤撚到 希望你全家生癌啦

被扁形蟲寄生的蝸牛

慎入

終於有個有common sense

死鄉下婆

係昏迷420日
醒返之後下半身癱瘓
坐住輪椅咁過咗八年之後死咗

有次同男朋友行夜山 走嗰陣行樓梯落嚟 去到中間嗰啲梯級全部都鋪滿蝸牛 踩到自己有啲陰影

支那婆想扮香港人？
死開啲啦

屌你戇鳩㗎？直接放圖寫慎入把撚咩

叫佢食啦進化論

我都係，個陣係鄉下一開門踩爆咗

非洲大蝸牛是人畜寄生蟲和病原菌的中間宿主，容易傳播結核病（肺癆）和嗜伊紅性腦膜炎。

非洲大蝸牛繁殖速度快，一次產卵30至700粒，可危害500多種農作物。

恐怖入侵物種非洲大蝸牛，從非洲一路蔓延到了世界各地

你咪話
最近夜晚落過雨跟住既朝早
行過公園就見到啲爆左嘅蝸牛

反正都無腦唔緊要啦

On 9蝸牛係害蟲咩

你開過伊藤潤二既post竟然會唔知?

都估到實有人post呢張

行夜山到底有咩好睇?
星星??

無限輪迴既寄生蟲
寄生係蝸牛，搞到蝸牛精神錯亂，浦頭係陽光下，再整到觸鬚似蟲吸引d雀食佢，再利用d雀屎又比返另一隻蝸牛食

明明好驚蝸牛就唔知點解覺得好得意

圖中個隻係

圖中個隻唔該你見一隻殺一隻幫香港生態平衡出一分力

點解2020年仲有人咁on9

雖然唔知香港點叫 但台灣係叫廣東住血線蟲 我Google廣東管圓線蟲啲搜尋結果都係支那網站

想攞達爾文獎？

又幾鬼馬㗎喎

廣州管圓線蟲病？
係咪歧視緊中国人？要求世衛正名

有，主宰生命的感覺好似春藥咁興奮

畜生嚟咋麻，

冇呀屌你老母，虐待動物正垃圾

睇住佢爆爽唔爽

佢地=老母？

係咪on9到咁
仲要生食

廣州管圓線蟲病，用廣州d共狗又喊嫁啦，用支哪管圓線蟲病啦

痴撚線

你係咪又揼完三十幾隻動物落街都有人照無俾人拉

雖然非洲大蝸牛係全球出晒名嘅入侵物種
仲衰過美洲大蠊

不過踩爆佢咁殘忍我都做唔出....

台灣金蘭醬油
全家死剩一個，因為當時不在場，冇食到
呢件事台灣好出名

點解踩死小強就唔殘忍?

一早免疫

悉尼班球隊𡃁仔開P嗰陣，慫恿其中一個生吞
最仆街係個𡃁仔痴呆咗之後，班隊去探佢，影埋集體相，一副「我哋都關心你㗎」嘅衰相

Google: Jimmy Galvin + slug

倒鹽

執黎養就聽過同好普遍
第一次聽執黎食

請正名「新型管圓線蟲病」

多數落完雨先出黎
會用直遮插死佢地
佢地走唔到勁廢

都冇腦 驚閪

我見到就殺
佢地行咁慢抵死啦

人頭氣球嚇咗我成個星期

多左啦

仲殘忍過踩爆佢

其實平時公園好多跑步撚無意間踩死蝸牛

點整gif㗎

可能係睇雀仔

真係諗唔明點解咁撚多嘢唔食 係都鍾意執啲蝸牛返屋企整
有啲咁嘅老母真係好撚想死

廣州管圓線蟲病

洗唔洗改名？

唔緊要喇 都冇腦既
點會有腦膜炎呀

唔知啦, 夜晚行山,無論安全定風險都極唔穩定, 出事又咪要人救, 依d自私撚最好就絕育啦, 幾時有新聞出現依d夜間行山人士死亡,我只會覺得心涼.

好撚正

伊藤潤二都唔識你好打極都有限

我剩係會一野伸落去或者踩爆佢地

啲蝸牛其實唔落雨個陣會匿係邊

但上年都好多人夜晚上獅子山

大愛撚多撚到
連登真係比人滲透哂
踩死害蟲都咁撚多人屌
小強烏蠅呢啲又唔見佢哋話唔好殺

殘忍咖
所以我都唔會踩

殺害蟲都要比你屌
屋企有烏蠅老鼠曱甴記住唔好殺
積返啲陰德

左邊班人仲咁冷靜

小妹細膽，無睇開日本漫畫

究竟法國蝸牛係螺定真係蝸牛
田螺係咪只係俗稱？其實真係蝸牛嚟？
可以食用嘅蝸牛係咩品種同點嘅樣？

連登生物學家及廚師請指教

其實踩爆佢唔算係啲咩問題
但「好鍾意」踩爆佢就建議你睇睇心理醫生
漠視生命同熱愛殘殺係兩回事

想問積積埋埋咁多陰德可以喺邊換禮品？

可能覺得對鞋污糟左😂

呢D唔係叫港媽
港媽係痴撚線幫個五歲既仔報一百個興趣班果D

小學放學 落完雨 山路好撚多
踩落去好撚爽

垃圾左膠

細個睇過個discovery channel定national geography 講隻完全被寄生蟲控制既蝸牛成隻寄生蟲係隻眼度突出黎

可惜搵唔返條片

Google: zombie snails 大把片

佢叫你唔好再起佢底

咁搵recipe拎去焗啦

有冇帶老母去驗腦
香港人定腥移民

多圖無碼，日本，多穴齊開

有無咁廢
漫畫都驚

廣州管圓線蟲病

分裂 拉得

食安局傷害13億中國人民感情
犯国安法拉得

用香港蝸牛整法國蝸牛?
移民呀?

同平時茶記食到個d 有咩唔同？個d 好似起海入面

連燈好撚多大愛撚

扑左第2條粉腸

重點係...老母on9, 連個女都一樣on9 .....

1985年6月27日，台灣知名醬油廠金蘭食品董事長鍾秋桂一家因生食非洲大蝸牛（Lissachatina fulica）而感染廣東住血線蟲，導致鍾秋桂夫婦及長子鍾德富、母親鍾林腰共四人死亡，次子鍾德尚臥床十年後也不治逝世，全家僅當時身在美國的三子鍾德亨倖存。

真係蝸牛嚟

係咪傻撚左

死剩個個唔知咩心情

睇完頭一段已經唔想睇
呢個世界真係好撚多弱智

記得以前明珠台影蝸牛雙眼生寄生蟲雙眼有d 野係咁郁黎郁去

Me too saw this film

入侵物種雖然破壞本地生態，但都係唔踩得，我哋要積陰德㗎

真係蝸牛

通常係petit gris 或者 Helix Pomatia

咁你友開過伊藤潤二post？

鍾秋桂育有三子，成年後都在金蘭工作：長子鍾德富與次子鍾德尚負責台灣金蘭，而三子鍾德亨則掌管美國金蘭。

1985年6月27日，鍾秋桂夫婦因聽信生吃蝸牛可補身的說法，在別墅內生食非洲大蝸牛而感染廣東住血線蟲[1][2]，導致夫婦兩人及鍾德富、母親鍾林腰皆喪命，鍾德尚臥病十多年後也不治逝世；當時人在海外的鍾德亨倖免，自美國返回台灣接班

條on9仲要生吞果下先癡撚線

唔係講笑
上兩個禮拜先見有師奶拎住膠袋公園捉蝸牛

港媽?定大陸大媽?

其實咁樣死都係一種福份嚟嘅
投胎跟個第二個老母啦

我有睇 我諗緊佢會唔會開心到癲

以前煲臘會掉d蝸牛去燒

繼冇耐之前九巴座位usb會電親細路，港媽又一次柒出香港啦！

可能佢叫老豆食

等於總有D人捉流浮山生蠔當法國生蠔咁食

台灣
臺灣日治時期1932年（或作1933年）由臺北帝國大學日籍教授下條久馬一以食用因素擅自從新加坡將非洲大蝸牛引入臺灣。但因為缺乏計畫且繁殖力強而供過於求。

臺灣全境均可發現其蹤跡，現已執行分布普查之資料點，計有：新北市平溪區、屏東縣恆春半島、屏東縣好茶瑪家、花蓮縣玉里鎮、南投縣草屯鎮、新北市板橋區、新北市新店區、南投市、嘉義縣阿里山、屏東縣來義、恆春半島內文地區、屏東縣恆春半島、屏東縣滿州鄉及花蓮縣太魯閣等地[2]。台灣菜「炒螺肉」即是取食該物種，然而，處理蝸牛肉必須完全熟食，各種料理方式無論是快炒或烹煮，起碼要以攝氏七十度以上及二、三分鐘以上的料理後，才可安心食用，否則可能因生食感染廣東住血線蟲，造成嗜伊紅性腦膜炎而危及生命 。[3][4]

由於蝸牛日常以泥土、腐殖質及各種不同品種的樹葉作食糧，蝸牛胃部裏的食物殘餘可能對人體有害。因此，在烹調之前，一定要先讓蝸牛禁食，讓蝸牛排出所有殘餘的食物，才可以把它們的消化系統切除，以準備食用。由於這項處理過程需時多天，一般急凍的蝸牛都已清理過。在美國及歐洲，亦有蝸牛農場專門培養烹調用的蝸牛。這些蝸牛的食糧都是研磨後的穀物，使食客可以放心食用。

蝸牛係可以食但要先比佢禁食左先

明明本來係rugby team captain又大隻引靚仔

Resident Evil 4 都有 份 DOCUMENT 講過，之前以為係佢隻GAME 作出黎 ，原來係真架?

Luis' Memo
Leucochlordium
This parasite's sporocysts develop in the snail's tentacles. The sporocysts are vivid in color and pulsate continually somewhat like a worm.

Surprisingly the infected snail makes its way to the top of a plant where it is more visible to the eyes of birds, therefore more likely to be eaten.

Once eaten by a bird, the parasite will complete its metamorphosis into an adult.

咪有得佢食囉

我直接用火柴燒

本來被外放去美國，突然有得返權力核心執掌大權，仲要冇人可以制衡自己，爽到

繼承曬所有野

會唔會係陰謀來

廣州管圓線蟲病
算唔算歧視

咁你還返條命比佢囉on9仔 死大愛撚

雖然認同唔亂殺生
但係殺蝸牛咁撚多人屌
殺黃蜂就點搞都冇所謂我表示無奈